世澤：小巴牌 泡沫爆破：只不過係開始

近日，有傳有啲 小巴牌 因為斷供，搞到被人拖走。政府一味搞鐵路主導政策，又無諗住收拾 小巴牌 呢個被中國人搞出嚟嘅泡沫，依家紅van第一個死，跟住如果仲有其他 小巴牌 斷供搞到被拖車，然後搞到公共交通大亂，我都唔知點。但呢個只不過係開始，更大鑊仲嚟緊。

旅遊巴牌大鑊過 小巴牌

小巴牌 同的士牌一樣，喺法律上係可以轉讓，雖然 小巴牌 如果搞到負資產收場，銀行撇帳都會好甘，但喺帳目上，果啲資產仍然有市場，就會有價，咁銀行死唔晒，只不過，係盤數難睇，同埋搞出咁多P&L出嚟，好多銀行職員要起身咁。但旅遊巴牌出事，就大鑊好多，因為法律上，A passenger service licence shall not be transferable，無錯，以旅遊巴身份出嘅非專營巴士客運營業證係不得轉讓，我唔知金管局邊個壽頭可以俾銀行抵押非專營巴士客運營業證資產，但一旦斷供，係一堆無法交易嘅資產被沒收，我想問同無抵押貸款有乜分別？咁X大筆無抵押貸款default咗，銀行堅係跳海都唔掂。

所以 小巴牌 泡沫爆破，好快的士牌都泡沫爆破，成筆成筆撇帳夠銀行好受，因為以數以百億港紙計，大家諗吓銀行啲呆壞帳準備點算，一味顧住港鐵唔顧吓銀行放幾多數，呢鋪政府仆街唔駛講，但更大鑊嘅事係旅遊巴牌泡沫爆破，依家旅遊巴又唔交易得，所以運輸署做轉名根本係唔符合香港法律，咁可以點？我依家留名食花生，睇金管局同運房局點樣互相問候對方娘親，究竟搞出咁大個大頭佛之後點收科，呢度講緊幾十億港紙呆壞帳。

我識果啲銀行人，依家佢地對自己下年份工仲保唔保得住十分擔憂，亦都係呢個原因，小巴、旅遊巴、的士爆煲，一堆負資產，跟住樓市爆煲，又一堆負資產，咁多呆壞帳負資產，去到支爆級果陣，你覺得金管局做果啲所謂Stress Test真係有Stress喺度？依家所謂Stress Test都係安慰一吓自己，實際對保證銀行唔會爆煲呢樣嘢係一啲幫助都無，政府如果醒嘅話，應該同銀行傾傾發生乜事，或者停咗一味向港鐵傾斜嘅政策。港鐵賺少個崩都未必死，但成堆車斷供銀行一定慘死，呢個就係政治現實。

贏國人大把錢去掃

全部爆撚曬佢

淡友收皮

世柒唔好燈啦

好到好大件事咁樓價又唔見趺 鋪租又唔見跌

大媽係共產中文！！！係大陸師奶啊！！！

回錯,sorry

小巴牌又關樓事

世柒你柒係一早 唔係開始

先唔講佢d樓爆觀點, 幾十億港紙壞帳好多咩? 最後咪又係炒堆IT狗就當解決左

同買樓1樣 用公司買 ，賣公司 咪得囉
世7 未搵個大錢?

小巴牌爆點樣推論到的士會爆
成編野都鳩up完全冇解釋過

又有得炒

世柒次次都話XX 好大獲, YY 會告到你甩褲, ZZ 災難係空前絕後
但次次都係吹得太大.

小巴牌跌的士牌就一定跌? 咩道理，兩個完全唔同客源
個作者好明顯高位入左貨輸打贏要

VAN 爆係行業生態起變化, 拉埋村巴講還可以
但關的士咩事, UBER合法左? 再者全部落晒又同樓市有咩關係?
垃圾分析

諗唔掂班契弟炒小巴牌點解要政府執手尾

政府保鐵保咗廿鳩幾年，咁嘅時世仲學人炒小巴牌係唔衰攞嚟衰

阿世柒想鬧啲咩呀？

公共交通系統關旅遊巴咩事呀世柒

嚇鬼咩

湯文亮都咁講，2大燈神

好在燒山唔講經濟